什么是机器学习？
A. 让计算机自动编写程序的技术
B. 让计算机从数据中学习并做出决策的技术
C. 一种模拟人类大脑的硬件技术
D. 自动化测试软件的方法
答案: B
解析: 机器学习是人工智能的一个分支，主要研究如何让计算机系统从数据中学习规律，并利用这些规律进行预测或决策。

深度学习与传统机器学习的主要区别是什么？
A. 深度学习不需要数据
B. 深度学习使用多层神经网络自动学习特征表示
C. 深度学习只适用于图像处理
D. 深度学习总是比传统机器学习更快
答案: B
解析: 深度学习使用多层神经网络自动学习数据的层次化特征表示，而传统机器学习通常依赖于人工特征工程。

神经网络中的激活函数有什么作用？
A. 加速训练过程
B. 减少模型参数数量
C. 引入非线性，增强网络表达能力
D. 防止过拟合
答案: C
解析: 激活函数的主要作用是在神经网络中引入非线性因素，使网络能够学习和表达更复杂的模式和关系。

什么是过拟合？
A. 模型在训练数据上表现差但在测试数据上表现好
B. 模型在训练数据上表现好但不能很好地泛化到新数据
C. 模型训练速度过快导致的错误
D. 模型参数太少导致的问题
答案: B
解析: 过拟合是指模型在训练数据上表现很好，但无法很好地泛化到未见过的新数据上，通常是因为模型过于复杂或训练数据不足。

什么是卷积神经网络(CNN)？
A. 一种专门用于文本处理的神经网络
B. 一种专门用于图像处理的神经网络
C. 一种替代传统神经网络的新技术
D. 一种硬件加速技术
答案: B
解析: 卷积神经网络是一种特殊的前馈神经网络，通过使用卷积操作来处理数据，特别适合于图像处理和计算机视觉任务。

什么是自然语言处理(NLP)？
A. 一种编程语言
B. 一种使计算机能理解和生成人类语言的技术
C. 一种语音识别硬件
D. 一种编写自然文档的方法
答案: B
解析: 自然语言处理是人工智能的一个子领域，致力于让计算机能够理解、解释和生成人类语言，以实现人机自然交流。

什么是强化学习？
A. 一种通过奖励和惩罚来训练代理的学习方法
B. 一种专门用于图像识别的学习方法
C. 一种只需少量数据的学习方法
D. 一种无需训练的学习方法
答案: A
解析: 强化学习是一种通过代理与环境互动，基于奖励和惩罚信号来学习最优策略的机器学习方法。

什么是迁移学习？
A. 将学习任务从一台计算机转移到另一台计算机
B. 将在一个任务上学到的知识应用到相关的新任务上
C. 一种只适用于小数据集的学习方法
D. 在不同编程语言间转换代码的技术
答案: B
解析: 迁移学习是将从一个任务中学到的知识和技能迁移到另一个相关任务中，以提高学习效率和性能，特别适用于目标任务数据有限的情况。

什么是生成对抗网络(GAN)？
A. 一种网络安全防护系统
B. 一种竞争性学习框架，由生成器和判别器组成
C. 一种专门用于语音识别的网络
D. 一种用于优化神经网络结构的技术
答案: B
解析: 生成对抗网络是一种框架，包含生成器和判别器两个网络，它们相互对抗学习：生成器试图生成真实数据，判别器试图区分真假数据。

什么是计算机视觉？
A. 研究如何让计算机理解和处理视觉数据的领域
B. 一种特殊的显示技术
C. 用于生成3D图像的技术
D. 计算机图形学的子领域
答案: A
解析: 计算机视觉是人工智能的一个分支，研究如何让计算机从图像或视频中获取信息，理解并解释视觉世界，模拟人类视觉系统的功能。 