数据库规范化的主要目的是什么？
A. 提高数据库安全性
B. 减少数据冗余和提高数据一致性
C. 增加数据库访问速度
D. 降低数据库存储成本
答案: B
解析: 数据库规范化主要是为了减少数据冗余，消除数据不一致性，提高数据的完整性和灵活性。

什么是事务的ACID属性？
A. 原子性、一致性、隔离性、持久性
B. 自动化、连续性、独立性、多样性
C. 访问控制、约束检查、索引管理、数据驱动
D. 算法、控制、接口、分布式
答案: A
解析: ACID是事务的四个基本特性：原子性(Atomicity)、一致性(Consistency)、隔离性(Isolation)和持久性(Durability)。

MySQL和MongoDB的主要区别是什么？
A. MySQL是开源的，MongoDB是商业软件
B. MySQL支持SQL查询，MongoDB支持JavaScript查询
C. MySQL是关系型数据库，MongoDB是文档型NoSQL数据库
D. MySQL只适用于小型应用，MongoDB适用于大型应用
答案: C
解析: MySQL是关系型数据库管理系统，使用表格存储结构化数据；MongoDB是文档型NoSQL数据库，使用BSON格式存储文档型数据。

什么是SQL注入攻击？
A. 向数据库中注入新的SQL命令
B. 通过处理不当的输入，将恶意SQL代码添加到查询中
C. 使用特殊SQL语句提升数据库性能
D. 一种数据库加密技术
答案: B
解析: SQL注入是一种常见的安全漏洞，攻击者通过在应用程序输入中插入恶意SQL代码，使数据库执行非预期的操作。

数据库索引的主要优势是什么？
A. 节省存储空间
B. 提高查询速度
C. 增强数据安全性
D. 简化数据库设计
答案: B
解析: 数据库索引主要用于提高查询速度，类似于书籍的目录，可以快速定位到所需数据而无需全表扫描。

什么是数据库视图？
A. 数据库图形界面
B. 基于一个或多个表的虚拟表
C. 数据库备份的一种形式
D. 数据库监控工具
答案: B
解析: 数据库视图是基于一个或多个表的查询结果集的虚拟表，可以简化复杂查询、提供安全性和抽象数据。

什么是数据库死锁？
A. 数据库服务器崩溃的状态
B. 两个或多个事务互相等待对方释放资源
C. 数据库被过多用户同时访问导致的性能下降
D. 数据库磁盘空间不足的状态
答案: B
解析: 数据库死锁是指两个或多个事务因互相持有对方需要的锁而无法继续执行的状态，形成循环等待。

关系型数据库中的外键有什么作用？
A. 加密重要数据
B. 建立表之间的关联，确保引用完整性
C. 提高查询性能
D. 减少存储空间
答案: B
解析: 外键用于建立表之间的关系，确保引用完整性，即一个表中的外键值必须存在于另一个表的主键中。

什么是数据库分片(Sharding)？
A. 一种数据压缩技术
B. 将大型数据库分割成小片段存储在不同节点上
C. 数据库表的垂直分割
D. 一种数据备份策略
答案: B
解析: 数据库分片是将大型数据库水平分割成多个小片段(分片)，分布存储在不同的节点上，以提高性能和可扩展性。

什么是ORM(对象关系映射)？
A. 一种数据库设计方法
B. 一种连接数据库的网络协议
C. 一种将对象模型和关系型数据库之间进行转换的技术
D. 一种数据库安全认证机制
答案: C
解析: ORM是一种编程技术，将面向对象的程序语言中的对象与关系型数据库中的表进行映射，简化数据库操作。 