Python的特点是什么？
A. 静态类型语言
B. 编译执行
C. 动态类型、解释型语言
D. 不支持面向对象
答案: C
解析: Python是一种动态类型、解释型语言，支持多种编程范式，包括面向对象、函数式编程等。

Java中的接口和抽象类有什么区别？
A. 抽象类可以有构造方法，接口不能
B. 接口支持多继承，抽象类不支持
C. 抽象类可以包含非抽象方法，接口不能
D. 接口中的方法必须是public的，抽象类可以有其它访问修饰符
答案: A
解析: 抽象类可以有构造方法，而接口不能。接口支持多实现，抽象类只支持单继承。Java 8后接口可以有默认方法和静态方法。

JavaScript中的闭包是什么？
A. 一种数据结构
B. 一种内存管理技术
C. 一个函数及其词法环境的组合
D. 一种设计模式
答案: C
解析: 闭包是指一个函数及其词法环境的组合，这个环境包含了这个函数创建时所能访问的所有变量。

C++中的虚函数表（vtable）的作用是什么？
A. 提高内存分配效率
B. 实现多态
C. 管理静态成员变量
D. 优化编译过程
答案: B
解析: 虚函数表是C++实现多态的机制，每个包含虚函数的类都有一个虚函数表，用于在运行时确定应该调用哪个函数。

SQL中JOIN操作的主要类型有哪些？
A. INNER JOIN, LEFT JOIN, RIGHT JOIN, FULL JOIN
B. SIMPLE JOIN, COMPLEX JOIN
C. HORIZONTAL JOIN, VERTICAL JOIN
D. STATIC JOIN, DYNAMIC JOIN
答案: A
解析: SQL中主要的JOIN类型包括INNER JOIN(内连接)、LEFT JOIN(左连接)、RIGHT JOIN(右连接)和FULL JOIN(全连接)。

什么是递归函数？
A. 一种只能在循环中使用的函数
B. 一种调用自身的函数
C. 一种特殊的系统函数
D. 一种不能返回值的函数
答案: B
解析: 递归函数是一种在函数体内直接或间接调用自身的函数，通常用于解决可以分解为相似子问题的问题。

TypeScript相比JavaScript的主要优势是什么？
A. 运行速度更快
B. 提供了静态类型检查
C. 更好的跨平台支持
D. 内置更多的API
答案: B
解析: TypeScript是JavaScript的超集，它增加了静态类型检查，可以在编译时发现潜在错误，提高代码质量和可维护性。

什么是函数式编程？
A. 一种使用大量函数的编程风格
B. 一种把计算过程视为数学函数求值的编程范式
C. 只能用于Web开发的编程方式
D. 一种不使用变量的编程方法
答案: B
解析: 函数式编程是一种将计算过程视为数学函数求值的编程范式，强调无副作用的函数和不可变数据。

RESTful API的主要特点是什么？
A. 只支持XML数据格式
B. 基于状态传输的接口风格
C. 只能用于移动应用开发
D. 需要使用特定的编程语言实现
答案: B
解析: RESTful API是一种基于HTTP协议的API设计风格，强调资源的状态传输，通常使用HTTP方法对资源进行操作。

C#中的委托(delegate)是什么？
A. 一种特殊的接口
B. 一种函数指针类型
C. 一种继承机制
D. 一种异常处理机制
答案: B
解析: C#中的委托是一种引用类型，类似于函数指针，可以引用具有相同参数列表和返回类型的方法。 