什么是敏捷开发？
A. 一种快速编写代码的技术
B. 一种强调个人而非团队的开发方法
C. 一种迭代式、增量式的软件开发方法论
D. 一种只适用于小型项目的方法
答案: C
解析: 敏捷开发是一种迭代式和增量式的软件开发方法论，强调适应性、团队协作、持续交付和对变化的响应。

什么是持续集成(CI)？
A. 一种不断更新软件版本的营销策略
B. 一种频繁地将代码集成到共享仓库的实践
C. 一种持续监控服务器性能的技术
D. 一种数据库同步技术
答案: B
解析: 持续集成是一种开发实践，团队成员频繁地将代码集成到共享仓库中，每次集成都通过自动化构建和测试验证，及早发现集成错误。

软件测试中的单元测试是什么？
A. 测试整个系统功能的过程
B. 测试用户界面的过程
C. 测试单个软件组件或模块的过程
D. 测试系统性能的过程
答案: C
解析: 单元测试是对软件中的最小可测试单元（通常是函数或方法）进行测试的过程，目的是验证各个部分是否按预期工作。

什么是需求分析？
A. 确定系统应该做什么和应该具有什么特性的过程
B. 分析系统性能瓶颈的过程
C. 计算软件开发成本的过程
D. 评估团队开发能力的过程
答案: A
解析: 需求分析是软件工程中确定用户需要什么、系统应该做什么以及应该具有什么特性的过程。

什么是设计模式？
A. 用于UI设计的图形模板
B. 解决特定上下文中常见设计问题的可重用解决方案
C. 软件开发中的编码规范
D. 项目管理中的时间安排模式
答案: B
解析: 设计模式是软件设计中常见问题的典型解决方案，是经过验证的、可重用的解决特定设计问题的方法。

软件开发生命周期(SDLC)通常包括哪些阶段？
A. 需求、设计、实现、测试、部署、维护
B. 编码、调试、发布
C. 计划、执行、控制、结束
D. 分析、设计、原型开发、用户测试
答案: A
解析: 完整的软件开发生命周期通常包括需求分析、设计、实现(编码)、测试、部署和维护阶段。

什么是版本控制系统？
A. 一种软件授权管理工具
B. 一种跟踪和管理文件变更的系统
C. 一种自动更新软件的系统
D. 一种软件测试工具
答案: B
解析: 版本控制系统是用于跟踪和管理文件或代码变更的工具，允许多人协作开发并跟踪项目历史。

什么是UML？
A. 一种编程语言
B. 一种统一的建模语言，用于可视化系统设计
C. 一种测试方法论
D. 一种项目管理工具
答案: B
解析: UML（统一建模语言）是一种标准化的建模语言，用于可视化、规定、构造和记录软件系统的制品。

什么是技术债？
A. 公司为购买技术设备而欠下的债务
B. 为了快速交付而采取次优解决方案导致的未来额外工作
C. 开发人员之间传递的技术知识
D. 一种软件许可费用
答案: B
解析: 技术债是指在软件开发过程中，为了快速交付而采取的次优解决方案，这些决策会导致未来需要额外的工作来修正。

什么是DevOps？
A. 一种新的编程语言
B. 一种将开发和运维团队整合的文化和实践
C. 一种只关注安全的开发方法
D. 一种特定于移动应用开发的方法
答案: B
解析: DevOps是一种文化和实践，旨在将软件开发(Dev)和IT运维(Ops)团队整合，通过自动化和协作提高软件交付的速度和质量。 